# Smart Home V3.5
### Smart Home V3.5 это простая система умного дома.

## Как пользоваться
Для начала работы нужно рзблокировать управление, приложив rfid ключ.
Пульт: 

* 1 - первый режим адресной ленты 
* 2 - второй режим адресной ленты
* 4 - включить/выключить вентилятора
* 0 - включить/выключить ночной режым
* вверх		- установит сервопривод в положение открыть
* вниз		- установит сервопривод в положение закрыть
* вправо	- отобразить меню температуры/влажности
* влево		- верныться в инфо-меню (первое)
* хештег	- перезагрузит ардуино
* звездочка - погасит всю ленту 

## Функции
В версии 3.5 есть вход в систеу по rfid ключу, графическое меню, управление сервоприводом, доступны два режима адресной ленты, ночной режим, управление вентилятором,
а так же выводится температура и влажность.

## Компоненты 
  Для данной версии проекта в виде макета понадобятся некотрые детали:

* Arduino Nano (мозг проекта)
* RFID MFRC522 (для безопасности)
* IK modul (с пультом для управления)
* LCD 1602 (меню)
* servo 9g (открывет ворота гаража в макете)
* DHT 11 (измерение температуры/влажности)
* Ultrasonic (для рекции на движения)
* Adress led ws2812 (освещение)
* MOSET modul (управляет большой нгрузкой(в макете куллером))
* WS2812

## Пины подключения
	WS2812	   = A2
    Servo 	   = D3
	Sonar echo = D5
	Sonar trig = D4
    IK modul   = D2
	LCD SDA	   = A4
	LCD SCL    = A5
	FAN        = D6
	DHT 11	   = D8
	
    RFID 522:
    RST/Reset  - RST  = D9
    SPI SS     - SDA  = D10
    SPI MOSI   - MOSI = D11
    SPI MISO   - MISO = D12
    SPI SCK    - SCK  = D13

![Image](https://gitlab.com/gitwork2/smart-home/-/raw/main/chem.png)

## Настройки
В прошивке придется кое-что настроить, на строках с 6 по 25, это коды с ик пульта (их можно получить, открыв Serial Port)

	enum IkCodes { // here save ik signals
	  RIGHT    = 16761405, // right(switch >)
	  LEFT     = 16720605, // left (switch <)
	  SRV_MAX  = 16736925, // low  (switch v)
	  SRV_MIN  = 16754775, // high (switch ^)
	  RESET    = 16732845, // reboot arduino
	  SWITCH_ZERO   = 16730805, // turn on nigth mod
	  SWITCH_ONE    = 16738455, // first  led effect
	  SWITCH_TWO    = 16750695, // second led effect
	  SWITCH_THREE  = 16756815, // thour  led effect
	  SWITCH_FOUR   = 16724175, // fan
	  SWITCH_FIVE   = 16718055,
	  SWITCH_SIX    = 16743045,
	  SWITCH_SEVEN  = 16716015,
	  SWITCH_EIGTH  = 16726215,
      SWITCH_NINE   = 16734885,
	  ADDRESS_LED_OFF = 16728765, // clear whole led
	  NUM_LEDS = 15,   // whole leds
	  SONAR_DIST = 50, // max dastance in nigth mod (cm)
	};

NUM_LEDS   - это количество светодиодов на вашей ленте
SONAR_DIST - это максимальная дистанция обнаружения в ночном режиме в см (болбше 200 лучше не ставить)
## FAQ

При экплотации схема может перестать регировать на rfid, чтобы исправить это полностью обесточти схему и подключите заново.
Для перепрошивки arduino модифицировной прошивкой или новой версией используйте Arduino IDA.
